 開發金收購2香港公司，拓展凱基證券業務線。開發金昨公告，將以現金收購香港TG Holborn（HK）Limited及Alpha Global Asset Management Limited等2家公司100％股權，收購金額合計換算約新台幣6200萬元。 開發金指出，收購2間公司主要業務分別為投資型保險與代客操作的資產管理，與凱基的業務可產生互補進一步拓展市場。 開發金表示，這次收購的2家香港公司，其中TG Holborn是香港具有近20年歷史的獨立財務顧問公司，主要優勢在於銷售投資型保險產品；而Alpha Global則擁有資產管理執照。 開發金發言人張立人說，收購公司原本銷售保險商品的業務員，可以與原本證券業務的同仁進行交流，提高產品銷售能力。